<Document>
# Фермерство / Ботаника
Роль фермера заключается в выращивании пищи для своего сообщества или для продажи через торговцев. Растительные продукты можно измельчать или выжимать для получения различных экстрактов, используемых в кулинарии, употреблять в пищу целиком или использовать в различных рецептах крафта.

# Инструменты
Существует множество инструментов, которые можно использовать для поддержания здоровья и роста ваших культур. Большинство жителей пустоши будут использовать почвенные участки или гидропонные установки для выращивания сельскохозяйственных культур.

## Почва
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="N14Soil"/>
</Box>
Почву можно сделать в меню крафта с помощью <GuideEntityEmbed Entity="N14CompostRotted"/>
Почва - это самая базовая форма земледелия, и она не даст вам никаких визуальных индикаторов, таких как флаги или подсветка, о состоянии растений, поэтому вам нужно осмотреть их, чтобы увидеть их статус.

Жизненный цикл растения следующий:
- [color=lightgreen]Пусто[/color]: нет воды, семян или питательных веществ
- [color=lightgreen]Увлажнено[/color]: вы добавили в него воду (например, из бутылки или ведра).
- [color=lightgreen]Готово к посадке[/color]: вы добавили в него воду и питательные вещества (т.е. удобрения).
- [color=lightgreen]Посажено[/color]: вы добавили в него семя или черенок.
- [color=lightgreen]Готово к сбору урожая[/color]: вы дождались, пока растение вырастет.
- [color=lightgreen]Образец взят[/color]: вы взяли образец (семя/черенок)
- [color=lightgreen]Урожай собран[/color]: вы собрали созревшие растения. Некоторые растения после этого снова вырастут. Другие погибнут и потребуют пересадки.
- [color=lightgreen]Нездоровое[/color]: Вы взяли слишком много семян или опрыскали его смертельными химикатами. Растение плохо себя чувствует. Оно будет продолжать расти. Здоровье можно восстановить с помощью удобрений, или вы можете сократить свои потери, извлечь семя (секатором) и пересадить его.
- [color=lightgreen]Старое / Увядшее[/color]: растение созрело и скоро погибнет. Оно все еще будет пригодно для сбора урожая, и вы можете извлечь семена, но только в течение короткого периода времени. Извлеките семя, а затем вырвите его / срубите.
- [color=lightgreen]Мертвое[/color]: растение было собрано и прекратило расти. Его следует вырвать / срубить. Семена извлечь нельзя.

## Гидропонные установки
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="N14HydroponicsPlanter"/>
</Box>
Гидропонные установки - это более продвинутый способ ведения сельского хозяйства, поскольку он вводит визуальные флаги, указывающие на состояние растений, растущих в них. Все так же, как и с почвой, за исключением того, что теперь вы получаете следующие флаги для статуса растений:
- [color=red]Красный флаг, внизу справа[/color]: Мертвое растение, которое нуждается в пересадке. Используйте лопату, чтобы удалить растение.
- [color=orange]Сорняки[/color]: Окружающая среда неоптимальна. Проверьте, что влияет на растение, щелкнув по нему с зажатой клавишей Shift. Скорее всего, это сорняки, но это может быть нежелательное давление или недостаток кислорода. Если это сорняки, используйте мини-мотыгу или опрыскайте 1 раз гербицидом. Однако имейте в виду, что чрезмерное использование гербицидов может привести к нездоровому состоянию растений, возможно, даже к их гибели.
- [color=#0336ff]Синий флаг, внизу слева[/color]: Требуется вода. Используйте ведро на резервуаре для воды и заполните поддон.
- [color=green]Зеленый флаг, вверху слева[/color]: Готово к сбору урожая. Щелкните левой кнопкой мыши, чтобы собрать урожай.
- [color=yellow]Желтый флаг, вверху справа[/color]: Необходимы питательные вещества. Используйте любые фрукты и поместите их в почву или получите удобрения из навоза животных или путем добычи полезных ископаемых.


# Генетика растений
Как и все другие формы жизни, растения передают признаки потомству в своих генах. Манипулируя генетикой растений, ботаники могут создавать сорта растений с желательными мутациями, которые повышают здоровье растений и урожайность.

## Признаки
Фенотип, или набор наблюдаемых характеристик и признаков растения, можно определить путем тщательного наблюдения и изучения. Вот несколько распространенных признаков:

- [color=lightgreen]Биолюминесценция[/color]: растения с этим признаком светятся в темноте
- [color=lightgreen]Высокая урожайность[/color]: растения с этим признаком дают больше плодов за один урожай
- [color=lightgreen]Меньше воды[/color]: растениям с этим признаком требуется меньше воды, чем обычно, для роста
- [color=lightgreen]Древесный[/color]: растения с этим признаком требуют острых инструментов для сбора урожая
- [color=lightgreen]Долгоживущий[/color]: растения с этим признаком живут больше циклов сбора урожая, прежде чем погибнуть
- [color=lightgreen]Слабый свет[/color]: растениям с этим признаком требуется меньше света, чем обычно, для роста
- [color=lightgreen]Устойчивость к вредителям[/color]: растения с этим признаком более устойчивы к вредителям
- [color=lightgreen]Бессемянный[/color]: растения с этим признаком не производят жизнеспособных семян
- [color=lightgreen]Устойчивость к сорнякам[/color]: растения с этим признаком подавляют рост сорняков

Вы можете определить фенотип растения, просто выращивая его и наблюдая за ним! Именно так изучал их Грегор Мендель, отец генетики, в 1866 году.

## Мутации
Растения, обработанные [color=cyan]нестабильным мутагеном[/color], будут подвергаться случайным генетическим мутациям, которые могут изменить их гены и привести к изменению их признаков. Вы можете сохранить растения с нужными вам мутациями, собрав их семена.

Чем больше нестабильного мутагена вы используете, тем больше мутаций вы получите. Поскольку многие гены жизненно важны для выживания растения, большинство мутаций приведут к гибели растения.

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="UnstableMutagenChemistryBottle"/>
</Box>

## Перекрестное опыление
Вы можете использовать [color=cyan]стерильный ватный тампон[/color], чтобы перенести пыльцу с одного растения на другое. Растения, которые подвергаются перекрестному опылению, имеют шанс передать признаки. Будьте осторожны при повторном использовании тампонов; пыльца липкая!

<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="BoxMouthSwab"/>
<GuideEntityEmbed Entity="DiseaseSwab"/>
</Box>

## Химикаты
Некоторые химические вещества оказывают особое влияние на растения.

<GuideReagentEmbed Reagent="Fertilizer"/>
Компост также является источником удобрений и получается путем гниения навоза животных, что занимает около 5 минут. Компост также растворится через 2 минуты.

</Document>