<Document>
# Все материалы

Это список -всех- доступных материалов.

## Природные и животные продукты
Вода - ценный ресурс в Nuclear 14. Вы часто будете находить грязную или облученную воду в Пустоши, которую необходимо очистить и обеззаразить, чтобы получить чистую питьевую воду.
  <GuideReagentEmbed Reagent="Water"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="WaterDirty"/>
  <GuideReagentEmbed Reagent="WaterIrradiated"/>

Хвосты радскорпионов можно добыть из радскорпионов с помощью ножа и использовать для производства противоядия.
<GuideEntityEmbed Entity="N14MaterialRadscorpionTail"/>

Шкура брамина, шкуры и хитин добываются из соответствующих животных.
<GuideEntityEmbed Entity="N14MaterialBrahminHide"/>

Все остальные напитки и продукты, связанные с напитками, см. на странице «Барменство».

## Руды, металлы и производные
Добывайте свинцовую руду и перерабатывайте ее в кузнице, чтобы получить свинцовые слитки.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="N14LeadOre"/>
<GuideEntityEmbed Entity="N14IngotLead"/>
</Box>

Разбивайте предметы, чтобы получить с них немного ресурсов для выживания
<GuideEntityEmbed Entity="N14WreckSportscar"/>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="N14ScrapLead"/>
<GuideEntityEmbed Entity="N14ScrapSteel"/>
</Box>
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="N14ComputerTerminalRustedRigged"/>
<GuideEntityEmbed Entity="N14JunkTV"/>
<GuideEntityEmbed Entity="N14ScrapCopper"/>
<GuideEntityEmbed Entity="N14ScrapElectronic"/>
</Box>

Добывайте серную руду и перерабатывайте ее в кузнице, чтобы получить серный порошок.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SulfurOre"/>
<GuideEntityEmbed Entity="SulfurPowder"/>
</Box>

Добывайте удобрения из камней и измельчайте их, чтобы получить удобрения в качестве реагента.
<Box>
<GuideReagentEmbed Reagent="Fertilizer"/>
</Box>

Объедините удобрения, серный порошок и углерод (из угля), чтобы произвести порох.
<Box>
<GuideReagentEmbed Reagent="Gunpowder"/>
<GuideEntityEmbed Entity="Gunpowder"/>
</Box>

## Дерево и древесные производные
Деревянные доски можно изготовить из деревянных бревен, полученных из деревьев. Затем из них можно изготовить бумагу, а из бумаги - картон.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="MaterialWoodPlank1"/>
</Box>

## Другие материалы
Пластик можно получить путем переплавки довоенного лома из пластика с помощью сварочного аппарата, путем химической реакции или с помощью переработчика, если вы сможете его найти.
<Box>
<GuideEntityEmbed Entity="SheetPlastic"/>
</Box>

## Довоенные продукты
Топливо для Мистера Помощника можно найти, исследуя Пустошь, и это удобный источник топлива для сварочных аппаратов и генераторов.
<GuideEntityEmbed Entity="N14FuelTankHandy"/>
</Document>
