<Document>
# Фракции

В Fallout 14 представлено большое количество ролей и фракций, некоторые из которых более важны и распространены, чем другие:

## Основные фракции

### НКР
Возрожденное правительство США, НКР - это цивилизованная военная демократия, стремящаяся распространить свои идеалы по всей Пустоши. Их роль здесь - попытаться убедить жителей города присоединиться к НКР.

### Жители города
Жители города - это местные жители, которые являются центром цивилизации, просто пытающиеся выжить и улучшить свою жизнь с помощью земледелия, поиска и торговли.

Более крупные фракции недавно обратили внимание на город, и от мэра зависит, как он поведет своих людей в условиях нового внешнего давления.

### Племена
Племена местности играют важную роль в поддержании баланса местной экологии. Их возглавляет старейшина племени, который определяет культуру, идеалы и отношение племени.
Будь то традиционное или прогрессивное мышление, пассивность или агрессивность, изоляционизм или готовность присоединиться к городу и торговать.

### Жители убежища
Местные жители убежища в основном неизвестны обитателям поверхности. Местоположение убежища в значительной степени потеряно во времени. Жители убежища живут в гармонии под поверхностью, ожидая дня, когда дверь может открыться.
Убежище возглавляет Смотритель, который, без ведома жителей, может иметь цель или эксперимент для проведения. В убежище также может выйти из строя ключевой компонент в любой момент, что вынудит их реагировать и адаптироваться, возможно, открывая дверь для помощи.

### Караванная компания
Караванная компания является основным источником новых ресурсов и снаряжения в Пустоши. У них налажены пути снабжения для торговли на большие расстояния, что особенно полезно, когда местные ресурсы начинают иссякать.
КК - неагрессивная фракция. Они могут хранить ценности на своих складах и могут заключить сделку с НКР о дополнительной защите в обмен на маршруты снабжения.
Если КК будет потеряна или уничтожена, железнодорожная станция снабжения перестанет функционировать.

### Вашингтонское Братство Стали
Вашингтонское Братство Стали - это отколовшаяся ветвь Братства Стали, произошедшая от экспедиции Среднезападного Братства Стали, которая потеряла связь. Они являются самой грозной местной силой в нашей Пустоши и представляют собой фракцию пуристов, которые ненавидят любые мутации.

У них есть технологические цели, и они известны похищениями людей. Они стараются действовать незаметно, но обладают огромной огневой мощью, если им потребуется ее использовать.

### Среднезападное Братство Стали
Среднезападное Братство Стали - еще одна отколовшаяся организация от первоначального Братства. У них разные ценности, и они известны тем, что вербуют местных жителей во фракцию для достижения своих целей, включая племена, гулей и мутантов.

Среднезападное Братство Стали в этой обстановке разведывает местность в поисках своих первоначальных потерянных патрулей, которые позже стали Вашингтонским Братством Стали. Они ведут разведку, держатся в тени и избегают конфронтации.

</Document>